
2011-04-21T09:55:0Z
kultur-sanat
Eserlerini hem Türkçe hem de Fransızca kaleme alan ender yazarlarımızdan biri olan Osman Necmi Gürmen'in Mühtedi adlı romanı cep boyutuyla yeniden yayınlandı. Roman, Kanuni Sultan Süleyman devrinden başlayarak Osmanlı İmparatorluğu'nun muhteşem yüzyılını, Kaptan-ı Derya Uluç Ali Reis'in devşirme evlatlığı Aliko (Luca)'nun gözüyle anlatıyor. İlk kitapları dünyaca ünlü yayınevi Gallimard tarafından basılan ve eserlerini Fransızca ve Türkçe kaleme alan ender yazarlarımızdan biri olan Osman Necmi Gürmen'in Mühtedi adlı romanı, cep boyutuyla yeniden yayınlandı. Osmanlı İmparatorluğu'nun en parlak devirlerinin gözlendiği roman, dönemin 'Kapudan-ı Derya'sı Uluç Ali Reis (Kılıç Ali) ve onun evlatlığı olan Aliko'nun kaleminden tanıklık ediyor üç farklı padişahın saltanatına… Mühtedi, 16. yüzyılda, savaşın denizlerde kazanıldığı bir dönemde, Endülüs'ten Kıbrıs'a, Cezayir'den Payitaht-ı Cihan'a, Akdeniz'in ve Akdeniz'i yurt bellemişlerin romanı… Aynı zamanda iç içe geçmiş iki ömrün, sadakatin ve sevginin hikâyesi. Kalabriya'da doğan, Müslüman olduktan sonra 'Kapudan-ı Derya'lığa kadar yükselen Kılıç Ali Paşa'nın hayatını kölesi, oğlu Luca'nın yani bir başka mühtedinin gözlerinden aktarıyor yazar Osman Necmi Gürmen. Geçtiğimiz aylarda Japonca'ya da çevrilen eser, Everest Yayınları'ndan çıkan cep boyutuyla yeniden kitapçılarda. 7 10 21 0
